VIUTV 戰毒無人睇?

黃VIU先有

乜來？

《戰毒》警匪片變鬧劇 莊思敏Ironman上身

由黃宗澤、吳卓羲同關智斌孭飛嘅網劇《戰毒》除咗喺ViuTV熱播，日前仲喺內地網豆瓣電影首播，不過呢部港產劇似乎唔太啱內地觀眾口味，劣評如潮評分勁低，被嘲劇情唔合情理似鬧劇，警察行動次次失敗兼笑料百出，當中飾演變性人嘅莊思敏就最勁，每次同警方駁火都Ironman上身刀槍不入，一個打十個。

《戰毒》喺內地網豆瓣電影首播前，內地粉絲本來非常之期待，呢部劇號稱4A，陣容超A、角色超A、劇情超A同製作超A，點知第一集播完，有二千幾位內地觀眾評分，只得4.8分，大部分網民都話劇情好唔合情理，簡直係侮辱佢哋嘅智商。

有指《戰毒》兩大主角黃宗澤加吳卓羲本來就已經冇新意，而且又做好友又做警察，令人誤會係無綫嘅《飛虎》系列，只係改咗個內地名。不過最出事都係劇情，第一集真係有多個笑位，套劇係講緝毒，不過警方次次行動都打草驚蛇，高調行動成日走犯。

再嚟就係動作場面誇張得唔合理，飾演泰國毒犯嘅莊思敏係變性人，每次出場好似去時裝表演咁，販毒都咁高調，對住班警察可以一打十，打到飛起佢都可以氣定神閒，直頭Ironman上身一樣，仲一腳就踢死個警察，最後受到眾多警察圍剿，莊思敏竟然可以使出輕功逃走，全身而退。一部警匪片拍到似搞笑片，勁多穿崩反駁位，其實都幾失敗。

幫黑警洗白既
睇睇下唔想睇

裝屍敏不了

套野成日講黑警喎

黃宗澤、吳卓羲同關智斌有幾超A....

係啊 一開波都奇怪點解會過到大陸
點知有一幕 吳卓羲入士多
佢老母 話咩班人唔經大腦 信埋上網d流言
乜乜柒柒 完全同政府講既野一樣喎

啱啱都睇到呢幕所以上黎睇下有無人睇

係咁講黑警黑警
點會過到大陸審批

臥底警匪片由《使徒行者》帶起潮流，也是港劇在大陸市場的殺着。原裝《使徒》兩輯續集都是合拍劇，除此外，這年間涉及臥底的合拍劇多不勝數；無綫有《鐵探》，邵氏把《飛虎》系列拍成臥底片，寰亞作為電影《無間道》版權人，拍了《無間道》電視版和《蝕日風暴》，英皇也來分一杯羹拍《PTU機動部隊》，其中也別忘記獨立製作公司的成功，也就是宋本中、李璨琛和陳國坤出品的《反黑》，最近就有黃宗澤、吳卓羲和關智斌主演的《戰毒》。

說《戰毒》之前，臥底劇的豆瓣按次序排列如下；《使徒》（8.3）、《鐵探》（7.4）、《使徒2》（6.9）、《反黑》（6.8）、《無間道》（6.3）、《蝕日風暴》（6.2）、《飛虎之雷霆極戰》（6.2）、《飛虎之潛行極戰》（5.9）和《PTU》（5），而除了兩輯《使徒》、《鐵探》和《飛虎》第一輯，其餘評分都不過一萬。數據可見，除了無綫劇勉強保持住口碑，其他臥底片的風評隨着時間有每況愈下的情況。不過，口碑差不代表點擊差，《飛虎》就逆口碑獲高點擊而開拍第三輯。

大陸市場對臥底片有需求，大小影視製作公司為拍而拍，把臥底元素炒成一碟，最明顯犯錯是人物角色成為工具。林峯、黃宗澤和吳卓羲都有臥底劇代表作，林峯是《使徒行者》的爆Seed哥，黃宗澤是《潛行狙擊》的跛Co哥，吳卓羲是三輯《學警》系列的鍾立文，但大家不會搞得清誰是高家聲、高家朗、高家俊、汪國棟和張文龍，而《戰毒》的韋俊軒和程天也是同樣道理。

《戰毒》講述黃宗澤、吳卓羲和關智斌曾經是老友鬼鬼的三個警察，但黃欠債遭革職後流連黑道，關憤恨當日沒有替黃還債而令他走了歪路，卻不知吳和黃表面勢成水火，實質知道黃的臥底身份，兩人兄弟裏應外合，只有關自個兒對黃相愛相殺。耳熟能詳的故事，而元素也如同執藥，例牌菜如打頭陣的動作場面和泰國外景，隨着劇情發展，指向黃將會變節，但別說笑，這是合拍片，男主角怎會變節？結局可以預視。倒是女角有看頭，周秀娜演黑幫情婦，吳千語演臥底女警，大陸演員張雅卓演古惑妹，可惜周秀娜要到第十四集才出場。《戰毒》豆瓣評分已創臥底劇新低，四點八分。由於編導演是香港班底，被歸類成港劇，但並不涉及香港出品，只是消費了臥底題材和演員，也消耗了觀眾對港劇和臥底片的熱情。

見到莊思x個名已經唔想睇

睇晒
無咩悶場
主角好戲之餘
周秀娜條線都幾感人

越睇吳千語越似靚版關寶慧

想問點解viu會買哩套大陸劇

推

片尾曲時全部簡體字 想點撚樣 cls